# Octoba Framework - новое поколение ботов в Telegram

Прежде чем мы начнем, я хочу поделиться своим взглядом на эту структуру. Основная цель - дать разработчикам идеальный инструмент для создания ботов (включая crud) для Telegram.